Facebook又奶共,為糞坑先生(糞坑屁股)道歉

在平台將中國領導人習近平的名字從緬甸語譯成不雅英語後，Facebook於週六道歉。
緬甸事實上的文職領導人翁山蘇姬(Daw Aung San Suu Kyi)在她的Facebook官方頁面上發文，記述習近平對她的國家進行的為期兩天的訪問，其譯文的錯誤引發了Facebook的注意。
當該緬甸語帖子在Facebook上被翻譯成英語時，習近平的名字反覆顯示為「Mr. Shithole」（糞坑先生）。
訂閱「簡報」和「每日精選」新聞電郵
請輸入電子郵件地址
同意接收紐約時報中文網的產品和服務推廣郵件
查看往期電郵 隱私權聲明
據路透社報導，目前尚不清楚該錯誤持續了多久，但谷歌的翻譯功能沒有顯示同樣的錯誤。
Facebook發言人安迪·史東(Andy Stone)週六道歉。
「我們解決了一個技術問題，該問題導致在Facebook上從緬甸語到英語的翻譯錯誤，」史東說。「這本不應發生。我們在採取行動以確保它不再發生。」
習近平此番緬甸之行是中國領導人近二十年來的首次訪問，旨在慶祝北京在該地區影響力的不斷擴大。
為期兩天的訪問期間，兩國政府商定了33個旨在進一步拉近兩國距離的項目，與此同時，緬甸正因其針對羅辛亞穆斯林的暴力運動而受到全球批評。
中華人民共和國駐美國使館和緬甸聯邦共和國駐美國使館在週六沒有立即回應置評請求。
對於該不雅翻譯的新聞似乎在中國受到審查，主要的新聞網站和社群媒體平台對此均隻字未提。在中國，國民會因為拿習近平開一些比這平淡得多的玩笑被拘留，甚至被定罪和監禁。
史東說，當Facebook的系統遇到一個沒有翻譯的單詞時，它會做出猜測並將其替換為具有類似音節的單詞。經過測試，Facebook發現多個以「xi」和「shi」開頭的緬甸語單詞被翻譯成不雅英語。
緬中友好協會主席博敏(Po Myint)表示，他認為Facebook可能故意翻錯習近平的名字，因為他的名字在緬甸語中有其他更加可能出現的翻譯。
博敏說：「但Facebook已經為他們的錯誤道歉，因此我們可以原諒。」
加州大學柏克萊分校的緬甸語系講師肯尼斯·黃(Kenneth Wong)也說，當他初次看到該翻譯時，以為有人故意這樣做來讓習近平丟臉。
但肯尼斯·黃說，在仔細檢查緬甸文原帖後，他明白了為什麼機器會犯這樣的錯。肯尼斯·黃說，習近平的名字聽起來像「chi kyin phyin」，在緬甸語中大致意思是「糞坑屁股」。
康乃狄克州哈姆登市昆尼皮亞克大學遊戲設計與開發教授格雷格·加維(Greg Garvey)說，關於這種情況的發生可以有多種解釋。當翻譯系統發現單詞沒有可直接使用的翻譯時，會利用其餘句子的上下文以及來自數百萬Facebook用戶的數據得出一個單詞替換進去。
如果不考慮惡意操作，加維說，只有當系統的算法認為這個翻譯基於Facebook用戶數據庫是有道理的，才使用了這個不雅詞語。
加維說，例外情況是，如果這些詞在緬甸語中對應了不雅詞語——也就是說，真的發生了肯尼斯·黃和Facebook說的那種情況。